import { Meta, Story, Canvas } from '@storybook/addon-docs';

import Checkbox from '../Checkbox.vue';

<Meta title="Componentes/Checkbox" component={Checkbox} />

# Checkbox

export const Template = (args, { argTypes }) => ({
  props: Object.keys(argTypes),
  components: { Checkbox },
  template: '<Checkbox v-bind="$props" />'
});

Padrão do componente:

<Story name="Default" args={{}}>
    {Template.bind({})}
</Story>

<br />
<br />

⚠️  Este componente possui uma propriedade obrigatória: `name`, que recebe um valor do tipo **string**.<br />

<Canvas>
  <Story name="name" args={{ 
      name: "Checkbox - Documentação"
    }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
</Canvas>

A propriedade que indica se o checkbox está selecionado ou não, é a propriedade `value`, que pode receber os seguintes valores:
  >
  **true**<br />
  **false**<br />

Os estados do checkbox estão ilustrados, respectivamente, abaixo:

<Canvas>
  <Story name="value" args={{ 
      name: "Checkbox - Documentação",
      value: true
    }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
   <Story name="value - false" args={{
      name: "Checkbox - Documentação",
      value: false
    }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>  
</Canvas>


Adicionando uma **string** na propriedade `label`, nosso checkbox terá uma label com o texto inserido:

<Canvas>
  <Story name="label" args={{
      name: "Checkbox - Documentação",
      label: "Li e aceito todos os termos acima.",
    }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** na propriedade `labelClasses`, nosso `label` será estilizado de acordo com os valores passados.<br /> 
Porém, para que isso ocorra, as duas propriedades deverão estar presentes.<br />
⚠️  Importante pontuar que qualquer nova classe passada nessa propriedade, deve ser uma classe existente no DLS!

<Canvas>
  <Story name="labelClasses" args={{
      name: "Checkbox - Documentação",
      label: "Exemplo de label com cor alterada.",
      labelClasses: "font-size-big green-base",
    }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
</Canvas>

Se adicionarmos uma **string** na propriedade `error`, nosso checkbox apresentará a string inserida como uma mensagem de erro em sua parte inferior:

<Canvas>
  <Story name="error" args={{
      name: "Checkbox - Documentação",
      label: "Li e aceito todos os termos acima.",
      value: true,
      error: "Não foi possível completar essa ação."
    }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
</Canvas>

Se adicionarmos uma **string** com o texto *remove* na propriedade `icon`, nosso checkbox terá a aparência mostrada abaixo: fundo azul, com um traço branco. 

Esse comportamento deve ser utilizado em uma lista de checkbox, onde um checkbox permite ação em massa nos demais. Quando pelo menos um item da lista for selecionado, o checkbox com ação sobre os demais deve receber o valor *remove* na propriedade `icon`, e estando nesse estado, ao receber um clique deve desselecionar todos os itens da listagem e voltar ao estado padrão sem o `remove`. 

Esse comportamento pode ser encontrado na página Pagamentos > Pagamentos Pendentes, na visão de Delivery Manager

<Canvas>
  <Story name="icon" args={{
      name: "Checkbox - Documentação",
      value: true,
      icon: "remove"
    }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
  <Story name="no-icon" args={{
      name: "Checkbox - Documentação"
    }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
  
</Canvas>

